我願意為了守護香港而死！ 日本女模自發辦集會撐香港

香港反送中運動持續延燒，各界人士大力相挺。日本演員、模特兒平野鈴子（Suzuko Hirano）在日前於名古屋舉辦「撐香港」的集會活動，受到各國媒體及各界相關人士關注。

日本女模平野鈴子日前在東京舉辦的反送中挺香港集會遊行。（圖截自平野鈴子推特）

據日媒報導，現年25歲的日本女模平野鈴子在訪談中說道，在香港出事之前，她與一般的25歲青年沒有不同，但直到6月13日，她從社交媒體得知香港的境況時，她認為自己不能袖手旁觀。

於是在隔天6月14日，平野鈴子參與了在名古屋舉行的集會活動，並在活動當中演講，此段影片被放到推特上後，引起了眾多香港人和日本人的迴響。

經過了這些經歷，平野鈴子在6月29日決定自組集會活動，沒有任何政治背景的她表示，自己會願意挺身而出的原因是「因為我愛香港，我願意為了守護香港、為了自由而奮戰。」

現年25歲的日本女演員、女模特兒平野鈴子（Suzuko Hirano）。（圖截自平野鈴子推特）

給香港人
我們日本人永遠是香港人的朋友。當香港的自由受到威脅時，我們會站在你們這邊。願香港的自由永遠持續下去????????

Dear Hong Konger,
Japanese will always be your friend. When freedom is being eroded in Hong Kong, we will always be your side. Pray for Hong Kong eternal freedom????????
— Suzuko Hirano???????????????? （@suzutaro18） 2019年6月15日

日本各界人士祝福香港。（美聯社）

港日台友好

日本人都有心過好多港豬朋友😪

平野鈴子本業是和服模特兒。今年 25 歲的她特意穿和服參與示威，以示自己日本人身份。她本是政治素人，第一次主動發起政治運動，就是為香港「反送中」。向警方申請等事，均由她一手包辦。遊行所用標語亦是由她自費製作。平野鈴子認為，假如逃犯條例通過，那麼不僅是香港受到影響，包括台灣與整個東亞地區也會遭受波及，因此從未投入政治事務的她，首次主動發起抗議運動，就是要力挺香港的反送中示威。

早在 6 月 15 日，即二百萬零一人遊行前夜，她已曾從東京坐新幹線赴名古屋，參與反送中示威，向日本人解釋反送中來龍去脈，呼籲他們關注。問到她為何身為日本人卻甘願為香港如此出力，她說自己曾到訪香港兩次，非常喜歡這個地方。一來她在香港有不少朋友，二來亦覺得香港人很溫暖、有人情味，因此希望為這城市做點事。她又認為，一旦逃犯條例通過，受影響的不僅是香港，更是台灣、以至東亞地區。只是她坦言，在日本辦遊行十分不容易，最大問題是難以動員。「日本人對政治不太關心，因為他們認為無法改變社會。」

7.10 - TVB港姐 -
7.10 - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人
記得簽聯署呀!!!香港人權和民主法案

入黎做狗公傾女傾波傾閪好過啦 連登成班狗公有咩政治好傾
你睇呢個POST 做正經野 都可以頭8頁都係傾樓主係女 樓主自爆
仲起埋樓主底 根本連登就係得狗公 仲有咩好傾
入黎做狗公傾下條女點 傾下對波有幾大 傾下個閪有幾粉好過啦
還我連登狗公大平台

抵我咁鍾意日本

不枉連登 咁撐日本 同 鐘意日本妹

好人一生平安

好痛心
連平時素不相識
香港對佢可能係世界地圖其中一部份

都咁撐香港
反而藍絲廢老為咗利益 甚至係唔知喺邊度產生嘅錯誤民族觀 共產黨等 破壞香港獨特地位同獨立性

睇錯自摸

打牌？

歡迎入嚟討論

「長文慎入」勇武又好、和理非又好，自己香港自己救！

明明記得之前佢自我介紹話自己係靖國神社青年會乜乜乜
做乜而家del鬼左

想屌

相由心生

Tvb 港姐 今日去請入group:
（ 另外唔好爆個人資料小心有鬼）

我愛架妹